香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職

第五十條
香港特別行政區行政長官如拒絕簽署立法會再次通過的法案或立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不能取得一致意見，行政長官可解散立法會。

行政長官在解散立法會前，須徵詢行政會議的意見。行政長官在其一任任期內只能解散立法會一次。

第五十一條
香港特別行政區立法會如拒絕批准政府提出的財政預算案，行政長官可向立法會申請臨時撥款。如果由於立法會已被解散而不能批准撥款，行政長官可在選出新的立法會前的一段時期內，按上一財政年度的開支標準，批准臨時短期撥款。

第五十二條
香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而行政長官仍拒絕簽署；
( 三 ) 因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。

？

攬炒尚未成功
特首切勿辭職

2020仲林鄭落台
HUH

垃圾post

狗急就會跳牆

叫OMDB投白票囉

其實唔明點解立會唔通過預算案就要解散
唔通過姐係政府份預算案做得差啦 咁應該要政府重新整過 而唔係解散投票班人
香港又唔係行內閣制 解散完立會咪又係個班垃圾政府高官之後個預算案又會係咁垃圾

最好賺份人工莫過於林鄭！乜都唔識做！有問題就請求阿爺指示

( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；

精神病

習帝為左要面
死都要留住柒婆 可能仲要連任

換留個cy 俾你

香港人: 換左特首 收貨 唔搞了

如果真係精神病佢仲點自己辭職

由頭到尾基本法係容許推倒預算案
有機制如果推倒左政府可以做乜

宜家話國安法唔容許推倒直接拉你

仲林鄭，直接睇美國打中共好過

最緊要社區再爆得勁D

用即緊急法唔俾辭職有無得諗

換撚左先啦
唔想見倒個樣

你想要唐唐定薯片

以家柒婆大大火咁煲落黎 隻蛙先識跳出黎

俾著薯片做 細細火 煲熟左你都未知咩事

泛民重要撐薯片 到時點反佢

民主300+訓身薯片

國安法新增一條：特首任何情況不需辭職。
國安法override基本法。搞掂。